【水行俠】無緣問鼎最佳視覺特效，溫子仁怒轟奧斯卡金像獎

身為2018壓軸登場的【水行俠】，上映至今還不到一個月就已經創下多項紀錄，更打敗了之前【神力女超人】所創下的票房，但這叫好叫座的成績卻無緣問鼎奧斯卡金像獎最佳視覺特效，讓導演溫子仁公開表達強烈不滿。

美國影藝學院最近公布今年奧斯卡金像獎各獎項入圍的決選名單，其中最佳視覺特效獎項的準提名電影有【蟻人與黃蜂女】、【復仇者聯盟：無限之戰】、【黑豹】、【侏羅紀世界：殞落國度】、【馬克的異想世界】、【一級玩家】、【摯友維尼】、【登月先鋒】、【星際大戰外傳：韓索羅】以及【愛‧滿人間】，竟然獨缺視覺特效極受好評的【水行俠】，對於名單中其他電影獲選沒有任何異議，但溫子仁對【水行俠】無法搶下一席之地相當有意見。

溫子仁之前在臉書放上預告替【水行俠】的正式上映宣傳，其中該片的視覺特效總監Kelvin Mcllwain回應貼文對溫導表示恭喜，而溫子仁也回覆Mcllwain他與他的視覺特效團隊是這部電影的幕後英雄，對於他們竟然沒有受到美國影藝學會青睞進入決選，根本是一種他媽的羞辱。

維尼與我都有，竟然冇水行俠

連提名都冇又真係有d過分

黑豹大部分場面都係非洲部落打交咁都有提名

因為水底着火fail

北京電視機

政治正確下既選擇
Grammy都有好多提名

鬼叫係dc，仲要拍住華納

唔係環球

真心aquaman d cg係唔值得提名

提名完又點
Ready player one 贏硬
點解sony獨蜘蛛俠無份今年最正係佢

關咩事
前兩年自殺特攻拎埋獎添啦

維尼有水行俠冇唔覺得奇怪咩

黑豹冇我都信 黑豹都有就....

提名都無 姐係針對姐

仲未肯清醒dc9 根本啲cg就唔好
你睇下個沙漠

蟻俠

輸俾Winnie the pooh

力架俠最尾打到咁膠都有提名

我睇2d睇到有啲暈
有fd睇3d直情作嘔作悶

啲畫面太快太光

黃種人笑鳩政治正確丫嘛，結果黑人因為政治正確地位提升左，黃種人又唔順呀? 人地而家要比面黑人咪西走你囉，名額就得咁多，白人優先，之後到黑人，黃種人? WFC

連維尼都有仲有咩係唔得

有無睇過維尼？

變大縮細 唔係咁易架大佬
一撚定難整過魚毛蝦米先

屌得岩呀
連10強都唔入真係離譜
不過溫子仁咁樣公開屌奧斯卡班小氣鬼真係玩命

睇過，好撚肯定個特效係輸比水行俠
實際得獎未必係呢兩套，ready player one勁好多
但冇可能連提名都冇

啱呀 antman呢套咁差都有 黑豹咁差又有
水行咁靚視覺畫面就冇 話唔係黑幕都難信

雖然冇其它戲咁好
但係都應該要有提名

有幾幕睇到哇一聲，提名點都有啦

維尼啲特技真心靚 好似真係一隻有毛嘅公仔咁 啲燈光打落去好似真嘅毛公仔一樣
屌還屌 唔好拉埋維尼落水
黑豹就真係麻麻 係睇到花多眼亂 但係其實好假

仲諗住入黎睇「come on James 可不可以成熟一點」

嗰陣star trek輸比ss添
oscars戇鳩唔係第一日知

利申 唔enjoy ss

Marvel一年三套入哂

睇錯無線問鼎最佳視覺特效

兒登討論區

海底城市
競技場
爆紅酒變箭
船上打怪獸再拎訊號彈落水引怪
打大隻怪獸拎矛
臨尾世界大戰

依幾幕都夠哂正啦

踢黑豹 換入水行俠就啱

無間道無獎
無間道風雲奧斯卡最佳電影

就知美國標準垃圾啦點會比你華人拿獎

其實唔差
唔係一定要大型戰爭先叫視覺效果好

果支野好似真係可以係水底著架wor

係得拎訊號彈落水引怪呢part比較眼前一亮

其他都好普通

依家就係講緊視覺效果呀ching

Ching係黑人？

兒登仔以為場面大就特效靚
跟本啲shot放到咁闊就越簡單
打仗啲魚毛蝦仔全部copy and paste
Atlantis全部wide shot 郁嘅野又唔多
其實只係張圖 水行俠唔識講咁多

用marvel嚟講
avg3淨係隻thanos都難整過wakanda大戰
antman每次變大縮細難整過成過quantum realm
仲有唔好唔記得 marvel最值錢嘅變後生cg技術
將Michael Douglas同Michelle Pfeiffer變後生30年
實景真人配cg先係最難整

你哋係咪搞錯咗cg同鏡頭角度？鏡頭角度靚=cg做得好？憨鳩鳩

實境黎

戇鳩
憨你老母

成日講實景 實景就唔洗落cg?
實景個效果都咁差 所以咪無提名囉

未必 仲有黑豹同佢爭
黑豹唔會輸比挑戰者一號

唔撚係掛 呢套垃圾都拎？咁奧斯卡仲有咩公信力可言 ？

但提名嘅都有共通點喺一撚早就上晒畫啦啵

Avg3泰坦星係打得好爽，對招簡直epic。為咗嗰場我都買飛入場睇咗4次。
但係相較之下，wakanda平原戰，無論係喺IW定BP都拍到好似三五成群，幾堆細蚊仔喺度打Clash Royale噉，核突到噉都有提名，都唔講邊條天才提議BP一開波搵堆黑人夜媽媽喺森林打交
笑而不語

係，白人做主角一定輸硬

係
Dc9 真係唔識架喎

好撚煩呢d 垃圾英雄電影 主流既獎唔岩你玩 次文化死開

黑豹都有，水行俠反而冇，究竟發生咩事

乜今時今日仲有人信oscar？

ready player one贏硬, 有無提名是撚旦啦

真係on 9
呢套d cg 片勁靚都無提名

冇移動城市

你哋搞清楚咩叫CG先啦 主角醒反俾人綁住喺白色皇宮嗰幕，我以為自己睇緊王晶套衛斯理，假到仆街 套戲係好睇，但cg嚟講唔靚，唔好盲撐

係咪唔識分視覺效果同視覺特效

因為佢係華人

咪又係Industrial Light & Magic

廢柴

留意返，其實成個post冇人屌過avg3

無話人屌要駁 比個例子姐

變後生依套都有喎 老母 綠魔同細佬 咁dc整值唔值錢？

dc鬚到未整好啦

無人講過啲鬚整得好 鬚係好柒 但唔關依套事

提名都無確實唔合理

你同你班fd身子都幾弱

D水甲上到黎地面，西西里島其實特技好正

點解會無

m狗心態
dc所有戲等於一套戲
講緊水行俠就係咁拎jl ss黎講

邊個同你講場面大=特效靚
所有海底場境 模擬男女主角頭髮而夠真個技術已經夠提名

我覺得成套水行俠啲色好怪, 勁colorful, 所以個感覺好膠好假, 雖然黑豹都唔係好但睇落都重舒服啲

Btw Star Trek 化妝勁
但係SS 化妝唔駛擺心機，個獎100%唔值？

黑豹畫面水泥色

奧斯卡真係愈來愈冇認受性

係咪太遲上畫咋

事實係無

無咩？

你唔係以為海底果d係實境無落vfx下話
成個post事源就係整vfx果個同人解釋點解套戲vfx要整咁耐,就係因為模擬頭髮好撚難,温子仁先開波屌oscar
兒登

兒登仔覺得支持水行俠有提名=Dc狗=反marvel 晒鳩氣

ready player one成套大半動畫

公道講句 黑豹真係唔好睇CG又唔靚
就憑幾個黑鬼係個畫面到取勝？

黑豹
真係人唔笑狗都吠
antman2都冇又係做乜7

btw 成條list都係陪跑 real player one贏硬

antman2有

乞炮同豬羅都有

水行俠冇

vfx
關咩事

水行俠同女主角係沙漠上面對話嗰幕
個人身上嘅光同沙漠嘅光都唔同顏色,而且邊緣濛到
一眼睇得出key上去
十足十改圖po啲劣改圖

明眼人一睇就知係移花接木

最尾肯定first man拎

變後生CG技術
屌你咪即係P圖

套野好垃圾 tbb製作咁樣 人物黎黎去去都係幾個人
多人場面只係得幾秒 2個月貨仔就拍完
cg動畫連出錢請人都慳埋
故事又係合家歡電影
頂級垃圾之作

Benjamin Button 十年前已經做到

化妝同視覺特效喎樓主

真心 佢唔係戰爭果種既特效 但係全套都係同隻公仔拍 而拍出黎好自然舒服

前幾版有人話SS 贏 Star Trek 拎奧斯卡化妝獎係名不符實嘛

咪玩啦
阿特蘭提斯兵仔啲水槍成枝都係膠
成個玩具槍咁睇到好尷尬
仲提名

加埋d 音樂
以為睇緊Tron

唔係提名最佳道具喎

咁佢有冇show係觀眾眼前？係咪膠先？

仲有唔係抽套戲頂尖vfx去睇咩？
抽差位穿崩位上面個list除左RPO之外有邊套係值得提名？

係咪膠我唔知 有show俾觀眾咁又點 依家係講最佳特效啊 除非你話佢枝槍係全cg姐

視覺特效喎
唔係最佳特效喎
啫係你要睇整體嘅視覺效果啦
整體嘅視覺效果就唔係單單講cg
成個運鏡 演員 道具都係畫面既一部分
cg可以算係呈現道具（某d位既三叉戟） 甚至演員（thanos,維尼）既方法
甚至武術特效都可以算係特效
問題係d膠水槍破壞左某d畫面既美感
連真道具都搞成咁 更何況某啲位嘅cg膠三叉戟

最後雙豹戰鬥直頭係cg動畫打交，仲要唔好睇

信號棒落水係會著到

dc fan肉酸到

我都唔識物理 不過水底人隻眼可以將微小嘅光放大 同埋係水底係有換過新一枝

依段動作打鬥同用鏡都好普通咋喎
唔係黑人拍，乜名都無

變後生今次水行俠都有玩
不過效果就唔太好

bumble bee 好撚過水底佬好多

好老實講，Aquaman冇份真係一D都唔意外
你睇下個list，除咗Black Panther唔值得入圍之外，基本上套套都實至名歸...
就算冇Black Panther都未輪到Aquaman (Fantastic Beast/Bumblebee/Mission Impossible)，根本上套戲係輸咗喺art direction度

Combustion of pyrotechnics conposition
入面嘅化學成份可以係水入面繼續燒，直到燒哂
唔會因為underwater/speed影響佢嘅燃燒

oscar都係垃圾

自大, 收得唔代表特效好既

仲惡過_某個黨
利申: 無睇

其實值唔值得睇 一向對dc 嘛嘛
除佐 suicide squard 同 路蘭三部曲

其實有冇諗過

維尼有份提名係要比面 習近平

Aquaman啲CG咪幾十年前嘅Star War，有咩好讚

ss你都ok既
水行俠入場睇啦

SS係睇Margot Robbie，Aquaman係睇Jason Momoa

aquaman係睇溫子仁

拍得好同特效好係兩回事喔
同埋有啲cg其實唔難整 但行外人見靚就以為好難

7撚到核爆

奧斯卡視覺特效獎不嬲都冇！

*我係行內人

因為過左提名期姐
你年頭上實有

贏唔一定無可能 但提名都無真係幾...
溫子仁先想抱不平

純打字已經feel到講大話
巴打平時份人應該勁老實果種

提名值得，但真心最後奬應該比挑戰者1號

希望啦
d特技實在大正

有幾幕好流 好似成堆族人喺瀑布睇決鬥咁 bugbug地 d cg

你唔信我唔緊要
睇下幾多正評同意我囉

最後一定俾First Man，Oscars不嬲都係鍾意俾D寫實少少同埋”classy”D嘅電影

讀多d書先回post啦扮醒目仔

cgi cat

好多人覺得一定係ready player one
但我覺得未必
最大問題係佢係好誇張好正
但佢基本上直情係CG動畫黎
好多電影有既限制佢都無, 只係隨心所欲有咁誇得咁誇

其他電影講緊係唔只有特效
仲要個特效要同現實融合
感覺有真實感, 要代入感
好似avengers 3 Thomas咁,同雷神果幕
已經要兼顧到雷神係果個位做緊戲, Thomas又要配合到雷神

雖然有得投既話都會投比ready player one
但奧斯卡啲考慮因素可能有啲唔同
再加上要啲政治正確, 大家都知
不過黑豹就一定唔羸得, 比人屌屎眼屌到上天
水行俠提名都無又係on9左啲

成套戲最差係特效
你仲想提名

屌你老味
睇上面堆留言 十個有九個都唔識分cg同vfx

馬克的異想世界明明仲未上映點解已經可以入選提名???

咪以為場面大cg靚就拎硬啦
個獎根本就唔係咁玩法
前幾年都有Ex Machina攞獎啦

James Wan算唔話得㗎啦，肯喺social media度撐D VFX artist...
唔似得Ang Lee，贏咗Oscars上到台都成隻鵪鶉咁，唔敢多謝間VFX studio

套野劇情其實同黑豹差唔多
CG又係差唔多

但連登熱烈吹奏

根本就係種族歧視

Come on James

咪撚玩啦
淨係講節奏 畫面 鏡頭 打鬥 動作場面都完勝黑豹啦
你睇戲淨係睇公司同埋cg 劇情？

你個名

關咩事 我就最睇唔起黃種人憎人富貴厭人貧既劣等思想，某族群走出黎爭取權利既時候，總有班仆街係度指指點點、笑鳩佢地搞事、阻住地球轉、憑乜野要人比你，好喇結果人地真係爭取到某d權利既時候，班撚樣又走出黎問點解佢有我無呀、我唔搞事咁乖點解比佢唔比我? 然後鬧完兩句之後又係繼續做奴隸，咁既人想要權利? 算撚數吧啦，白人寧願射比nigger都唔比你班黃皮馬騮啦

當年李安《斷背山》輸比《撞車》咪又係咁，當時d黃皮人又話抗議又乜又柒，過兩年咪又無左件事，繼續笑鳩nigger搞維權，然後繼續輸比nigger

到底黑人成功爭取左d咩？

大家要留意 溫子仨係嘈冇提名 唔係嘈冇獎
可能真係DC冇俾錢影評 所以無人提名佢...

家下係【摯友維尼】、【登月先鋒】都有提名 【水行俠】冇
完全唔make sense

James Wan馬拉出生澳洲大 冇華人種縮骨

爭取左d咩? 《黑豹》overrating講到口臭啦

上屆奧斯卡最佳電影係《忘形水》殘疾人+女權+墨西哥佬導演、黑人比白人侵害《Get Out》拎最佳劇本，再上屆最佳電影係套抄王家衛手法既黑人同性戀《Moonlight》，仲要拎埋最佳改編劇本

黃種人日日笑政治正確，人地就獎己袋理撚得你，到左今日黃種人要同白人黑人爭入圍，咪奶屎忽囉，爭取左d咩? 咁都好問?

NIGGER要入圍呀，左膠式政治正確

李安唔洗爭取都袋兩個

係3個，導演、改編劇本同配樂，有撚用咩? 最撚重要果個最佳電影係唔撚比你呀，吹咩

就好似上上年La La Land，拎晒6個獎咁又點，但係最佳電影就係比左同性戀nigger，吹咩

最佳導演都無撚用

你有無睇果屆奧斯卡架?

呼聲最高但係最榮譽果項唔撚比你，呢種係侮辱，同馬國明今年拎最喜愛男藝員一樣，果年奧斯卡之後李安發爛渣話以後唔會再為拎奧斯卡拍電影 你問下李安點解咁嬲?

2016年既舊聞，李安發爛渣話奧斯卡歧視黃種人丫嘛，係咁架啦，黃種人唔鐘意政治正確丫嘛，咪奶野囉

Christopher Robin同First Man係sell photo-real VFX，Oscars最buy嗰D......Aquaman點比？

Gravity同Intersteller已經two out of two，今屆好可能係First Man

VFX唔一定要CG靚，practical effect都好重要
例子 Dark Knight, Inception

Ang Lee條仆街，嗰年我同D同事睇到講粗口

同埋要有突破性既技術先會被提名入Academy

就係colourful先入場睇...

屌 真係幾似

屌你老母黑豹都有提名係咩玩法，好多位有破綻，除左個lab scene入面套戰衣係真之外，其他所有打鬥套黑豹戰衣都係cg，用咁多錢整套野出嚟，最後個力架主角著都冇得著

一入場老母打果場已經好似
意大利果幕真頭當咗tron 咁睇
d 配樂好有問題

M狗就爽有得拎提名打飛機